\section{Malaysia}
Malaysia liegt im \emph{südöstlichen} Teil Asiens. Es wird zu den Schwellenländer\footnote{Als Schwellenländer gelten Länder, die in den letzten Jahrzehnten eine starke Industrialisierung durchgemacht haben und in ökonomischen Aspekten bald an die Industrieländer herankommen.} (\emph{NIC}) gezählt. 
\subsection{Bevölkerung}
Malaysia ist eine \emph{multiethnische Gesellschaft}. Die grösste Volksgruppe sind die Malaien, gefolgt von den Chinesen und Indern. Zwar haben die Malaien die politische Führung inne, die \emph{wirtschaftliche Macht} liegt aber bei den \emph{Chinesen}. Auch haben Chinesen und Inder einen \emph{höheren Bildungsgrad} als Malaien. Durch die \glqq Bumiputera-Politik\grqq{}\footnote{Die Malaien nennen sich selbst \glqq Bumiputera\grqq{}; \glqq Söhne der Erde\grqq{}} soll der \emph{malaiische Teil der Bevölkerung gefördert} werden. Jedoch trifft diese Politik auf Ablehnung bestimmter Bevölkerungsteile, da eine einzelne Ethnie vom Staat bevorzugt wird.

\subsection{Wirtschaft}
\begin{figure}[h]
    \centering
        \includegraphics[width = 6cm]{images/asien/malaysia.JPEG}
    \caption{Malaysia und Malakkastrasse}
    \label{}
\end{figure}
Malaysia war bis 1957 britische Kronkolonie und auf den \emph{Export} von \emph{Kautschuk} und \emph{Zinn} ausgelegt. Da Malaysia an der \emph{Malakkastrasse}, einer Verbindung zwischen dem Indischen und Pazifischen Ozean, liegt ist es ideal für eine Exportwirtschaft ausgestattet.\\
Zu den wichtigsten Wirtschaftlichen Schritten gehören der \emph{Export} von \emph{Erdöl} und \emph{erdölbasierten Produkten}, sowie das \emph{Anlocken ausländischer Unternehmen} der Textil- und Informationstechnologie durch spezielle Wirtschaftszonen.
Im Nachhinein betrachtet war das malaiische Ziel der \glqq Vision 2020\grqq{}, der Aufrüstung zum Industriestaat bis im Jahr 2020, utopisch. Jedoch befindet sich Malaysia auf dem besten Weg dorthin. 